[推薦] 凜冬烈火：烏克蘭自由之戰紀錄片

Netflix:
革命背景(HK01):

《凜冬烈火：烏克蘭自由之戰》曾入圍第88屆奧斯卡金像獎最佳紀錄片獎，由俄國導演Evgeny Afineevsky執導，而其實導演與團隊也是親歷這場運動之中。透過鏡頭可以看到2014年在烏克蘭一場由示威遊行、抗爭、之後演變成近武裝革命的運動，當中捕捉到很多危險的現場畫面，根本與戰地攝影沒太大分別。

靜係睇預告已經
真係睇到人地個決心係好大
希望香港即使2047果陣都唔洗變成咁

當時烏克蘭失業率高、官員貪污嚴重，此舉令不少人民深信情況，只會每況愈下，經濟會雪上加霜。所以有人號召民眾去到獨立廣場抗議，人民決心走上街動發聲。起初聚集的群眾以年輕人為主，有很多大學生。他們在獨立廣場唱歌、跳舞，就似一個嘉年華一樣。當時不少年輕人都指，自己對未來有很大的期待，他們是來到獨立廣場實踐夢想，那時的口號是「烏克蘭屬於歐洲」。

然而，政府漠視民眾的訴求，沒有作出回應。遊行的第九天，口號變成了「請回應我們的訴求！」但烏克蘭政府卻進行第一次清場，廣場上鮮血淋漓，政府授權軍力及警力開始使用暴力驅逐。群眾感到絕望，原本保家衛國的士兵，毫不留情地毆打人民；保護人民的警察，竟變成是人民殺手。人民無奈地背着傷痕退出獨立廣場。

群眾第二次決定再奪回獨立廣場時，號召了更多人參與，同時政府也準備好足夠彈藥，出動更激進的特種部隊，更全力進攻獨立廣場清場。附近有教堂取得主教的祝福後，敲響教堂的鐘，有民眾呼喚更多人來對抗特種部隊以及支援示威人士。最後有一萬多名市民前來增援，守住獨立廣場。
雙方對峙愈演愈烈，持續有人民出現傷亡，特種部隊在街上射殺民眾，甚至衝入急救站殺害醫生、救護人員等。事情一直到2014年2月，亞努科維奇出逃，政權瓦解。

香港唯一分別 : 無兵役及專業軍事知識

就算有都應該好難去到呢種地步
宜家仲有好多廢老見到新聞影到著曬防具帶口罩就話一定出去攪事
連武器都無都可以話你暴徙

琴日睇完，覺得好震撼，佩服佢地既勇氣之餘亦驚訝佢地情況同香港驚人地相似
好推薦大家睇

非常推薦 睇到好震撼

睇完就會覺得烏克蘭都唔算太勇武

如果係香港立條同樣既反示威法，一樣打到飛起

有一幕講政府立法以唔容許人戴頭盔、汽車唔可以兩三架一齊行去唔比人示威，睇到呢幕就諗起藍絲講話要立法唔比戴口罩同頭盔，如果政府真係咁做，我諗香港人真係唔會再等呢個政府嘅回應

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

琴晚睇完 好值得參考

反親俄根本係反親中既一面鏡

依家香港完全走緊烏克蘭路線

班狗無啦啦自己發癲咬人

睇到佢地成功左真心覺得等佢地開心

烏克蘭係香港嘅未來
警察變得冷血冇人性
親政府嘅人可以任意攻擊人
就連普通人老弱都唔放
香港正正發生緊

佢地同我地一樣對抗嘅都係共產主義
革命必須血洗
要有心理準備